# CHANGELOG

## 0.7.7

* Улучшена навигация между описаниями языков. В заголовке карточки
  каждого языка добавлена ссылка на список всех языков в выборке
  (Sampled languages).
  
* В меню карточки языка добавлена ссылка на тексты с разметкой (Texts
  with tonal markup).

* В карточке языка добавлено поле для указания DOI аналитического
  отчета. При заполненном DOI ссылка на отчет отображается в меню
  карточки языка.

* В заголовке страницы с текстами добавлены ссылки, позволяющие
  перейти к карточке языка и списку всех языков выборки.
  
* На странице тонального статуса по семьям добавлена ссылка на карту,
  на странице с картой добавлена ссылка на страницу тонального статуса
  по семьям.

### BUGS

* Исправлен алгоритм расчета средней длины тонального спэна для каждой
  тонемы (предшествующая реализация выдавала заниженный результат).


## 0.7.6

* Добавлена возможность выбрать асимметричные четырехуровневые тональные системы: 
  H M L xL или xH H M L. 

* Добавлена возможность указать в качестве источника данных диалект, отсутствующий в базе Глоттолога. Это делается на странице редактирования дополнительных данных о языке, доступной по ссылке Edit language info на странице анкеты языка.

* Добавлена плашка About на стартовой странице со ссылкой на сайт проекта и указанием, 
  как цитировать базу. 

* Добавлены дисклеймеры о том, что тональный статус языков может уточняться и вся база — work in progress. 

* Добавлен футер (подвал) на всех страницах со ссылкой на сайт проекта и логотипами поддерживающих организаций. 

* На странице тонального статуса отдельного языка добавлен дисклеймер, если статус вычислен автоматически. Добавлена специальная плашка с текстом, если тональный статус языка проверен.

* Мелкие доработки интерфейса.

### BUGS

* Исправлено автоматическое обновление тонального статуса на карте мира при смене тонального статуса языка. 


## 0.7.5 (bugfix)

* Исправлена ошибка отображения страницы семьи, когда один из языков семьи не имеет географических координат.

## 0.7.4 

* Унифицированы маркеры на картах для карт одного языка

* Добавлены кнопки развернуть/свернуть дерево на странице семьи

### BUGS

* Снят статус «проверено» с языков, где источники противоречат друг другу.

* Убраны лишние None из колонки LAPSyD

## 0.7.3

* Изменена цветовая палитра маркеров на карте (color-blind friendly).

* Языки, для которых есть информация в базах HymanDB, LAPSyD или WALS 
  считаются проверенными и отображаются на картах с черным контуром.

### BUGS

* Исправлена ошибка с валидацией поля orthography.


## 0.7.2

* Перестановка элементов на заглавной странице

* Визуальное отличие для маркеров проверенных вручную языков
  на карте — черный контур.

* Добавлены указания как с нами связаться в случае ошибки в тональном статусе языка.

* Реализован корректный подсчет количества тональных/нетональных/неустановленных 
  языков в каждом таксоне семьи при отображении дерева.

* На страницу со списком таксонов добавлен отчет о прогрессе по количеству
  тональных/нетональных/неустановленных/проверенных языков за последнюю неделю.


## 0.7.1 (hotfix)

* Исправлена несовместимость с python 3.10

## 0.7.0

* Добавлен интерфейс отображения языков на карте, поиска и отображения языка на карте, 
  вкладка с языками семьи на карте на странице семьи.

* Улучшен интерфейс дерева языков на странице семьи.

* Перекомпонована стартовая страница.

* Добавлены пояснительные комментарии по источникам данных о тональном статусе и 
  о значении колонок в списках тонального статуса языков.

* Исправлены мелкие ошибки и погрешности интерфейса.


## 0.6

* Переработан интерфейс первой страницы (dashboard). 

* Переработан интерфейс списка языков по таксонам, добавлен 
  поиск по языку/диалекту. 

* Переработан интерфейс списка языков в заданном таксоне, 
  добавлено отображение структуры таксона в соответствии с подсемьями
  по глоттологу. 

* Переработан интерфейс со сведениями о тональном статусе языка. 

* Убрана ссылка на регистрацию пользователей, ссылка Логин переименована. 

* Расширена анкета по грамматическим тонам в языке. 

* Расширен список возможных опций в ответе на вопрос о маркировании тонов в орфографии. 

## 0.5.2 (Bugfix)

* Значительно ускорена загрузка страницы общего прогресса (примерно в
  20 раз, было около 35 секунд, стало меньше двух)
  
* По умолчанию во всех таблицах выводится TDI на основе слогов
  (независимо от TBU в языке). Морный TDI для морных языков доступен
  на вкладках с детальной статистикой по текстам.

* Небольшие модификации в интерфейсе таблиц общего прогресса и списках
  языков по таксонам.

### BUGS

* Исправлена невозможность внести изменения в данные о тональном
  статусе языка.
  
* Исправлена ошибка в статистике по среднему тону (теперь работает:
  отображение текстов на языке Муан)

* При изменении тонального статуса языка теперь обновляется количество
  тональных/нетональных языков и общая оценка количества тональных
  языков в таксоне.


## 0.5.1 (Bugfix)

### BUGS

* Внутреннее поле для комментария отображается теперь только после
  логина.

* Заполнение полей на странице тонального статуса исключено без
  логина.

## 0.5.0

* Максимальное количество языков для выборки зафиксировано
  как 250. Выставлены соответствующие максимумы в индикаторах
  прогресса.

* Доля аналитических отчетов на разных стадиях подготовки в
  индикаторах прогресса считается от общего числа языков в выборке
  (250).

* На странице редактирования тонального статуса языка добавлены поля:
  достаточно ли данных для описания тональной системы языка и
  комментарий (внутренний, для участников проекта, в интерфейсе
  соответствующее поле подсвечено желтым).
  
* На странице квот добавлена колонка с количеством языков кандидатов
  (= все языки таксона, имеющие статус «тональный», минус те, у
  которых наличие достаточной информации для описания указано как
  likely insufficient и ниже). В случае, если количество
  языков-кандидатов ниже квоты для данного таксона, в колонке с
  кружочками, отражающими квоту, количество кружочков не будет
  превышать количество языков-кандидатов.

* Основной TDI для морных языков автоматически рассчитывается по морам
  и по слогам для всех остальных языков.

* На странице текстов добавлены данные детализированной статистики по
  каждому тексту. В этих данных: 
  * TDI, рассчитанный для слов, морфем, тональных стоп (если
  релевантно), и слогов/мор.
  * Количество употреблений каждой тонемы (и доля в процентах)
  * Количество употреблений каждой тонемы в грамматическом значении (и доли в процентах)
  * Средняя длина тонального спэна в TBU вообще и для каждой тонемы в отдельности.
  
### BUGS

* Исправлена ошибка с отображением завышенного количества отобранных
  (sampled) языков.

## 0.4.0

* Возможность просомтра всех данных базы для незарегистрированных
  пользователей.

## 0.3.0

* Интерфейс для указания общих сведений о грамматических тонах (+3
  вопроса в анкете языка)

* Интерфейс для редактирования тонального статуса языков

* реализована проверка текстов на корректность разметки при каждом
  заходе на страницу текста

* При наведении на кружочек на dashboard сделан tooltip с названием языка

* language.update При нажатии на Save сохраняется позиция на странице

* Добавлен градусник общего прогресса по статусу editing
  * И сделан сборный градусник прогресса по всем отобранным языкам многоцветный


### BUGS

* Issue #1: ошибка при удалении заполненной анкеты

* Issue #2: исходный текст не удалялся полностью при загрузке новой версии файла

* BUG: не считать слоговые границы, когда плюсик, он может быть не последним в строке, см. 
  Сонинке [H bú.g+]

* BUG: отлавливать ошибку с необозначенной тонемой
   	<[L tàa.xà-.llèn][.má-n]>


## 0.2.1

+ сделать тип критериев general

+ Предупреждать при переходе из update на другие страницы (toneme), что есть несохраненные изменения. 
  Если что, сохранять автоматически

+ Реализована возможность указать диалект, послуживший источником данных для аналитического отчета.

### BUGS

+ BUG: неправильно посчитано количество слогов для Джемсай, вручную 102, скриптом 116
  проверить пустые строки ! пустые строки посчитаны как слова!

+ BUG: при заполнении анкеты нужно обязательно сохранять данные при нажатии кнопки «Add a toneme»
  + BUG: После добавления тонемы исчезли сведения о даунстепе/даундрифте
  + BUG: В Сонинке всё пропало.

+ BUG: 500 при каждом сохранении заполненной анкеты
  If there are positional constraints for a tone relative to some segmental unit, this tone is a toneme.
  https://stackoverflow.com/questions/32922210/why-does-a-query-invoke-a-auto-flush-in-sqlalchemy

+ BUG: При заполнении allotone исчезло заполненное toneme composition

+ BUG: При сохранении на странице редактирования тонемы не перескакивать в
  список языков (и вообще не перескакивать)

+ BUG: данные о маркировании тонов в орфографии нигде не сохранялись

+ BUG: принимать пустые значения для полей L1/L2 speakers

+ BUG: criteria - в списке тонем не отображается язык

+ BUG: в списке Sample не отображаются Descriptions, которые dialect, а не language


## 0.2.0

+ Внести данные о количестве носителей языка.

+ language.update: Questionnaire report author > Analytical report author
  (исправить везде, если найду ещё)

### BUGS

+ Не отразился sampled статус на странице progress, когда язык только тронут, но не отредактирован.

+ BUG: HTTP 500 при наличии текста без токенов

+ Minimal tonal span 1/2 в хроме превращается в дату

+ Maximal tonal span пустой

+ Список статусов: sampled > promised > in progress > editing > ready

